【2021年】【0417 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心總監林文健、衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻

長壽節目

Hi

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

好多輸入

N501Y

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

h

打科興 信政府
仲有咩驚呀

變種病毒

事隔一年,香港始終都係輸家

香港已經輸咗

今日會唔會過半輸入

會 不過起碼都幾單本地

no linda

今日初步關鍵8

今日有冇unlinked？

估18

變種去過長洲

2021年4月16日00:00:00至23:59:59，多18宗確診個案

好耐冇追

hi

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

10imported
2linked
6unlinked

6單不明

18宗確診
10宗輸入
8宗本地
6宗無源頭
2宗有源頭

10宗輸入
8宗本地 (2宗本地有關連個案 6宗源頭不明)

unlink咩地方

1 unlinked N501Y

垃圾政府

真。復活節群組

第五波開始了

佐敦個位

第5波

無端端咁多unlink

聖誕群組黎

unlinked其中一單=變種毒

估中左

又係消失人士

4 imported N501Y

輸入N501Y+4

18宗確診
10宗輸入
8宗本地
6宗無源頭，1宗有N501Y變異病毒株
2宗有源頭

又係你呀關生

其他無源頭係咪屯門區

第五波

WELCOME HOME!!!!!

冠域商業及經濟研究中心主任關焯照

又爆過了

簡稱劏房

劏房

關生嘅每日一篇

變種，要嚟嘅始終都係要嚟

unlinked N501Y case
傳染性高，伯加士大廈好多劏房

有大廈地舖的食肆負責人說，確診者未同店舖有直接接觸，質疑是否有強制檢疫需要。另一間要撤離檢疫的食肆負責人說，有4名員工要入檢疫中心，未來21天要停業，預計損失20多萬元，但理解撤離是有防疫需要。

隔離3個禮拜，留1個禮拜就走，係咪好玩？定係有人去過酒店留宿？

淋病早幾日先話穩定番

～80 test
all --

驗得80個 , 陳姓議員話有100~200住戶

輸入開始多
準備第五波

變種爆嘅話 唔lockdown應該搞唔掂

今日睇文字直播

講咗呢單係當本地定當輸入未?

你有內幕唔洗啦

消

unlink

快d爆啦 好耐冇爆過

息

印度阿叉變種

所有人total 81 罰21日
0409－0416 equal／over 2hr 強姦 before 0418

逗留過嘅地點全部要強姦

華美達 staff／resident全部被強姦

返緊工，悶到瞓着咁濟

Singapore:

華美達 0409／after checkout全部要被強姦

疫情反撲
不過放寬措施

不明個案
喺社區感染喺社區活動過
之後話打科興可以放寬

有幾耐冇試過8宗本地個案，6宗源頭不明

回港易丫拿

So few

鄭月娥遭病毒反撲

第6波來勢胸胸

可能係拜山群組呢

邊個同你做朋友呀

波呢

狗男狗女

隔完又隔，扑佢個街

18宗確診個案
10宗輸入個案
8宗本地個案
6宗無源頭，1宗有N501Y變異病毒株
2宗有源頭

打左科興就可以截

傳播鏈？

柒婆可以deal好唔開記招,但冇同武肺deal到唔准傳染

4x初步

40幾宗？

姐係果個印度人係未計本地？

40幾單

day12 好多++
prelim around 40

初步40 import or local?

多數係輸入個案？

大爆發了

boom

應該淨係imported都over40

本地？（sor無睇live)

英國嘅種、南非嘅種

幾多輸入？

PK正苦仲唔封印度

無限loop,人地澳門旅客又新高

菲律賓印尼

你好想放大陸人嚟

佢朋友多得佢唔少

New delhi餐廳？

嘩，幾日冇黎啫
仲乜搞到大爆發

一堆係輸入 十幾日個sample

unlinked 01
11643
29歲男
杜拜工程
0319 抵港 華美達酒店

鐘聲響起歸家(wfh)的訊號

NEW...一間印度餐廳

0319 - 0408

了嗲麗麗

大貓變病貓

unlinked
#11643 M29 dubai engineer no symptoms
0319 EK384
0409 朋友屋企 伯加士大廈
0409 重慶大廈印度餐廳
金冠大廈渣打
尖沙咀匯豐

極速爆炸

0409 百加士街

班印度佬好鬼close

New 屌嗨

0409 重慶大廈食嘢

去埋長洲

有冇去DONKI

0404 長洲行樂海鮮菜館

重慶大廈

封島

永續武肺 支那又贏

day12即係輸入多

長洲果日人山人海

ferry 1530in ／1930 out

CT 15-17

地鐵同坐船唔計

呢年幾黎對南亞人真係好包容

CT 15－17

會喺TST/佐敦行街
0404 同朋友MTR 中環新渡輪去長洲

cls

含得撚了

禁得航班未？

夜晚7點半返屋企
0415 test
想喺0416返杜拜

尼鑊真係爆爆爆又爆

清明節

咁禁入境未

CT15-17

恒樂海鮮菜館
長洲北社海傍路13B號地舖

都隔左兩星期咁濟

變毒病異株

WFH

西營盤嗰間Ramada?

即係好近期中

如果佢有個QR CODE

尖沙咀

等下啦

#11644 M66 樂華北邨秉華樓
workplace 城啟道附近

鐘聲響起歸家(WFH)的訊號

佢話滴水不漏添

unlinked 02
#11644
66歲男
住牛頭角樂華

好毒

笑死 有個N501Y係入面

話防疫做得好好

抱歉，要找的頁面不存在
Sorry, page not found

一有打手講倫敦大酒樓就中

咁少驚西

負責維修整路器具

點解爆親都有觀塘份

廢老區

永續爆爆爆

unlinked 03
63歲

bin c

又係愛暉

香港人力資源有很公司

住友愛

個case隔離期內都驗唔到positive
封區呢驗咪可能一鳩樣
驗呢做咩

元朗香港人力資源有限公司

冇可能唔俾人入境

又樂華

40宗初確多唔多輸入？

同學生多互動

講講吓講返之前條友

安定商場大家樂
元朗嘩鬼拉麵

樓主你係咪痴咗線呀

第6波來了

3定4呀

安定大家樂
元朗嘩鬼拉麵

屌，講錯資料，笑到仆街
成個430可以重頭嚟過

樓主太耐沒讀咁多野,要勤力的出黎

點解仲無封友愛

一個人住成間村屋

unlinked 04
21歲學生
住泥圍

M21 student 泥圍村屋
0411 鼻水
0403／0404 市廣場Chocolate sales

果頭D村屋隔離左右好近，真係唔洗CHECK埋隔離果D?

食飯自己食 平日無周圍去

又曾咀

no f2f
屯市chocolate part time

又有去過曾咀拜山

其實係咪搵唔到另一個N501Y等於唔會完
個印度佬俾人感染

會去時代廣場金拱門

隔廿幾日先驗到有？

去過曾咀

又係屯門

嘆氣

時代廣場南翼金拱門
0405 大西北骨灰龕

封大西北未

啟豐商場川味閣

unlinked 05
39歲女
屯門蝴蝶邨
啟豐川味返工

Donki真係次次都冇事

紅紅紅

封撚左個安定蝴蝶個頭吧

紅色的士既的士司機

4個都屯門？

0409 屯門蝴蝶明星酒樓

紅色嘅的士司機

遲發病呀麻

又係友愛

樓豬太耐冇開會 生疏咗

unlinked 06
住友愛邨
73歲紅的司機

紅色嘅的士司機
一定好撚愛國

屯門封區啦

平時去友愛利群茶餐廳

屯門可以封得

M73 市區dc9 友愛邨愛靚樓
0415 fever
通常友愛商場
daily 利群茶餐廳
PH2871
KA8537
VD5224
LA8242
8022

友愛要封邨未

初步20+

有幾多宗初診？

你知道得太多了

仲去過一兩間屯門嘅酒樓

愛靚樓

大部分輸入 1無源頭

忽然咁多unlinked?

友愛商場好毒！！！

蔡繼有邊度黎

2021年4月16日00:00:00至23:59:59，多18宗確診個案

10imported 4 N501Y
2linked
6unlinked 1 N501Y
>20prelim

得一宗unlinked第十波議員

即係喺香港中

80人檢疫

20多宗初步確診
多數輸入個案，暫時1宗無源頭本地個案

友愛邨無啦無啦

封友愛全部啦

初步 unlinked
31歲女
幼稚園老師
住啟晴邨

頭先又話40

上面又有人話40

初初又話 prelim 40+?

海之戀個海底撈

1 unlinked prelim 幼稚園教師
教中文 冚校剷

迪迪尼，海底撈

20定40

嚇得跌道

尼排一定問 有沒去過 曾咀同長州

0416 4000美容中心
0414 DISNEY
海之戀海底撈
0410 泰拳

武肺病毒大反撲！

之前果個成日去大家樂都係藍店

人哋話夾夾埋埋輸入唔知邊架機40幾單
連登仔聆聽係咪拎U

0410 宏福廣場

去得海之戀，donki仲走唔走得甩

同問

Dekona moi & choi fitness

又結婚群組?

0410 婚宴 TST彩福皇宴
200人分10間房

DONKI不嬲都唔會傳染

今日講case都講到5點，之前試過未到5點就散咗

200人分十間房,你信唔信

個初步數字一開始無夾好口供?

樓主心諗：講到口乾

0405 泰拳again

等我開心左咁耐

傳俾個主家再傳開去咪得

25 reported

真係有

每枱中間隔幾塊板坐12人

UNLINKED「急跌」

同病毒傾掂數

精沙咀

你好想疫情冇限loop

過多14日潛伏期先見真章

酒店管理都問樓主

>20

Ct咪15
冇聽書？

閪01搶閘死全家

讀MBBS都要識SHTM

問左二十條

嚇死人

xg01記者問CT value 咪講咗15-17

Cls 記者on99

問夠未呀

01可以問，其他就唔得架喇

無事啦，信政府，唔怕

01 個記者on9

行 DONKI 得抗體

佢係話唔知乜嘢依家有26單
繼埋初步聽日就會有40單

而家要擺真係只可以咁擺
用屏風間開20個人一個空間

五點！

記者問，係咪有確診者打左2針4興都確診

輸入同linked加埋有26？

人哋話夾夾埋埋唔知邊架機輸入40幾單
連登仔聆聽係咪拎U

究竟聽日有幾多

聽日就知

幫襯藍店預左全家中武肺架啦

係張枱放兩塊30cm高既板咪得

可能係講緊某班機累計有26單輸入

真係爆到仆街

太少啦太少啦

屌01計法

印度佬又最鐘意強姦
唔奇

都唔得
宴會係每個「廳」只可以20人
咁樣間只係叫偷雞

都話有隱形傳播

次次都屯門開始 比個機會tst

屯門近邊度呢

點解冇人話屯門加油佐敦加油既

吹奏英國 走狗

唔知係咪唔熟悉

變種病毒傳入香港

香港又爆第五波。。

向左走向右走

茶茶做佈景板

瞞報

吳啟華真係好正

點記得

件咖喱講唔到佢去過邊

但係又識去渣打病貓喎

垃圾政府，房屋問題搞到疫症大傳播

要起摩天公屋先搞得店

前日輸咗個男神地位

你太耐冇去？
搵幾個fd book枱 各擺20人 當晚市搞
然後台上面有表演睇
搞掂
前排先去完四個婚禮
全部都係咁樣搞
擺左六十幾圍都有

落地獄啦包頭咖哩

畀個必贏嘅no你
1823

奠月蛾：由於有變異病毒傳入而患者未能提供出行記錄，嚴重影響全港的安危，因此正苦要立例強制安心出行

互動圖表

互動地圖

Bingo 紙

全部當晚市搞 報咩鬼
依家除左黃店之外都冇咩餐廳玩安心出殯啦

安定友愛市中心

檢~~~~~測~~~~~係檢疫

問撚完未

冇睇宜播 所以係20 定40 prelim

UAE好多%人打咗針，記者問吓條友打咗未

打大陸針

想知在場三位打左針未同打邊隻

UAE係國藥+BNT都有

睇pin ok?

屯門區值得留意

唔通話我去咗食北菇滑雞飯咩 朋友（咖喱tone）

召喚阿婆記者

但話打完唔夠抗體 要打第三針

每月打一針算啦

點解我睇#166 係寫0404去長洲？

究竟係4號定14號？

14號先啱
佢4號仲係入面坐緊21日監

咁樣應該差唔多成個長洲嘅人都要驗尿

都係做吓樣 想得失啲客咩

講嚟講去得1unlink

嚴少少嘅都係講句嘟咗就得

暫時最少1宗源頭不明

唔係變種冇乜嘢驚

雄哥好野

睇pin唔係6unlink咩？

講聽日

14...14...

樓豬

婚宴實有班老野行去隔離枱r水吹
洗鬼查

全部200人送去竹篙灣啦

佢同佢朋友居住係點樣

5點半!!!!!!!!

茶茶悶到抽筋

百份起勢插科興

56S

有HKID
不過做過乜做緊乜唔知

幼稚園

glrifrd未有資料做乜工

圓

總監曲線叫大家打復必泰

記者起哄

軟

點解既

4㷫data冇答

海底撈

Disney

條友記者會一開始仲引以色列、英國例子證明疫苗幾成功去鼓勵市民打，直線踩智利、UAE 用中國疫苗爆到七彩，國安法拉得啦

屌你老母呀

我唔想出嚟

差唔多成部機都中曬...

4月4號 UK6395 計埋初步已經超過40宗
可想而知印度爆得幾勁
仲要新德里已經無孟買個邦咁癲

印度疫情咁嚴重 而家玩大逃亡

輸入個案姐 冇事

幼稚園嗰度點 全部小朋友都要檢疫？

係
全間學校所有小朋友都係佢負責教中文

同佢地國家疫情吻合
btw班人係返香港？

白痴港共禁印度佬來港啦，浪費本地醫療服務

加埋菲律賓巴基斯坦Thanks

班人有香港身分證
應該香港有工有地方住
都算係返香港嘅

次次都係本地一小就輸入多 然後就本地多
今次仲整埋變種 bnt 都唔知有冇用

避疫

禁英國就鬼感快，

仲未禁咩？

輝瑞對N501Y變異有效

淨係熔斷咗航班
轉幾次機應該仲得
應該直接禁止14日內到過印度入境啦

衞生防護中心調查新增18宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至四月十七日零時零分，中心正調查18宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 654宗（包括11 653宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中十宗為輸入個案，六宗為源頭不明的本地個案，其餘兩宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（四月三日至十六日）累計新增136宗個案，包括29宗本地個案（其中六宗源頭不明）。

武肺令我地知道左香港到底有幾多少數族裔

要三個星期冇得見爸爸媽媽 會唔會喊死
我諗老師出左院都好難再喺呢間學校立足

#11643
年齡 / 性別 ：29 男
無病徵
住處：佐敦伯嘉士大廈
外遊記錄：三月十九日從杜拜抵港
本地個案

咁搵翻個n501y源頭出黎啦

不如你爬文先

Miss咗佢係咪源頭不明
小朋友啲屎好毒隨時佢哋先係隱形傳播暫

唔係有3個可能性咩
社區係其中一個可能性
如果佢喺社區中
源頭條友冇病徵自然就冇檢測過冇紀錄

感覺要封左重慶大廈黎強檢

全校仲以為淨係一班

應該會搵一個屋企人陪佢一齊檢疫啊唔係邊個照顧佢

有冇人知杜拜男有冇打疫苗？！

【打兩劑照確診】消息指，一名63歲男子接種第二劑科興疫苗七天後正式確診武漢肺炎，為本港首宗接種兩劑疫苗後仍然確診的個案。

衞生署在記者會上完全未有披露任何確診個案是否曾接種疫苗，眾新聞記者出席記者會時多次舉手提問，但不獲新聞主任「欽點」，直至記者會完結時，記者欲問問題，衞生署人員急急離開未有回應。眾新聞正向食衞局查詢。

據悉，該名男子63歲，本月7日接種第二劑科興疫苗，曾出現肌肉痛，之後收到「安心出行」應用程式的提醒，前往檢測後發現確診。

－－－－－－－－

好肯定答，未夠14日未有抗體

幾時禁印度飛機同埋印度人入境

今朝已經有傳

第二劑都冇就叫間野執柒啦

係，同埋重點都係病況如何

科興一早話左50%
正常發揮啦

最新係1針16%，2針67%

因為打咗疫苗而唔確診嘅人係唔會被報道嘅

屯門好毒！

「我唔係呢方面嘅專家」

67%都條curve節節上升先神奇囉
仲有未過peer review嘅係科學角度全部treat as 0%

因為打第一劑科興真係同冇打冇大分別

眾新聞記者出席記者會時多次舉手提問，但不獲新聞主任「欽點」

Mandy去左邊到

#11641
0414 油尖旺 海島中心

#11643 （N501Y）
0409 油尖旺 重慶大廈 New Chettinad
0409 油尖旺 金冠大廈
0409 油尖旺 尖沙咀滙豐大廈
0414 離島 北社海傍路 13B 號 恒樂餐廳菜館
0416 油尖旺 伯嘉士大廈 松記糖水
0416 油尖旺 伯嘉士大廈 旬. 食事處

#11645
0413 屯門 啓豐園 聯邦皇宮
0414 元朗 福星樓 嘩鬼拉麵
0415 屯門 愛定商場 大家樂
0415 元朗 青山公路元朗段 99-109 號元朗貿易中心

#11646
0414 油尖旺 海島中心
0415 沙田 偉華中心
0415 油尖旺 梁顯利油麻地社區中心

#11647
0410 屯門 蝴蝶廣場 麥當勞
0414 屯門 利源樓地下

#11648
0413 屯門 蝴蝶街市
0413 元朗 南天大廈 (烤魚工房)
0415 屯門 啓豐商場 川味閣
0415 屯門 道教青松小學（湖景邨）

好長

對唔字樓豬

屯門碼頭區好大鑊

樓豬氹瞓覺嘅聲
再加上茶茶er er er 催眠功

樓：聽日留多啲時間畀你

惹埋去置樂同市中心+新墟

讀MBBS 唔識加減數

大

蛇王去買餸

專家關焯照今晚有冇分析？

有冇得申請禁制令禁止關焯照廢up散播不實資訊

一up完即爆返

non-resident
#11639 M33 imported from Curry
#11640 M36 imported from Curry
#11653 M35 imported from Curry

19政府仲係冇諗住有乜措施應對印度抵港人士架？

而家non resident可以入境咩

大使館？

一直都係度

相信好快到接觸點

其實有Working Visa照計就入得

割駁伺籲政府暫緩執行「降低由低或中風險地區來港，已完成疫苗接種人士的入境強制檢疫期」措施

低風險無問題

其實年底都要開架啦，清零做乜？！

智利係中風險

屯門咁高危咁樣封穩陣啲

南美爆到阿媽都唔認得
都仲放喺cat C好有問題囉
阿根廷就嚟daily3萬
又唔見3萬thx中喎

最少咁啦

63歲男病人（個案11645）曾於三月十日及四月七日於屯門友愛體育館社區疫苗接種中心接種科興疫苗。病人其後於七天後，即四月十四日採集的樣本對2019冠狀病毒病檢測呈陽性。相關流行病學調查仍然進行中。

根據藥廠資料，接種科興疫苗後需要時間讓身體產生抗體來預防2019冠狀病毒病，接種者需待接種第二劑疫苗14天後才可能獲得有效保護。

又唔關事

14天後咪又係得嗰5-60% 有效
到時又可以話疫苗唔係萬能㗎
市民應該認真抗疫

不如西鐵站以南，臭河以東全封算啦

封曬成個屯門，super

cfm打咗2針垃圾疫苗都中

599J
0404-0417／equal or over 2hrs
0415－0419
牛池灣豐盛街36-38號瓊麗苑瓊泰閣
沙田沙田正街1號蔚景園第1座
九龍城沐虹街12號啟晴邨康晴樓
元朗青山公路-元朗段99-109號元朗貿易中心9樓香港人力資源有限公司
屯門屯盛街1號/屯順街1號屯門市廣場第1期2219、2221、2229及2231號鋪: Chocoolate
觀塘成業街6號泓富廣場20樓2005室The Corner - Muay Thai & Fitness

0414／no time duration
before0419
長洲北社海傍路13B號地鋪恒樂海鮮菜館

0409／no time duration
before0419
彌敦道82-84號尖沙咀滙豐大廈地庫、地下、1樓、2樓及4樓滙豐銀行
彌敦道66-70號金冠大廈地庫、地下B1號鋪及中層渣打銀行

0414／no time duration
before0419
中環5號碼頭
長洲渡輪碼頭
新渡輪中環長洲航線任何航班

0409－0417／checkout
before0419
柯士甸路23號華美達華麗酒店

應該差唔多十至二十萬人要強姦

BioNTech大升

互動圖表

巴打會唔會考慮整趨勢預測圖？
根據已有數據預測未來走向

【體路專訊】大專陸運會第二日賽事原定周日上演，惟大專體育協會於周六晚上宣布，得悉比賽場地聯校運動中心有職員被列為懷疑確診個案，場地將於周日封場消毒，故賽事將會延期舉行。

坐船計
坐巴士地鐵唔計

封曬成個香港

啲人有腳周圍走，所謂小區封一晚嚟檢跟本多鳩餘

做樣扮清零
同扮有做野

初步確診方面，1名31歲將軍澳幼稚園女教師中招，全校教職員及學生逾百人要檢疫14天，她潛伏期亦曾參與200人婚宴，與其在同一間房飲宴的人士亦須送檢，暫未知是否違反防疫規例。

一人中招,百幾人要檢疫

因為隔離營空置率高

消失人士？？

已經email俾某政府專家請佢檢視一下
尋日有某行會成員話收到個案檢疫21日之後出現精神問題
唔想出到竹篙灣即刻入去青山

蘋果：本港疫情略有反彈，衞生防護中心昨日錄得逾20多宗初步確診個案，當中較多為輸入個案，有一宗屬無源頭個案，但今日沒有疫情記者會，意味昨日下午後沒有新增源頭不明個案。

另外，原本有望復辦的體育競技活動也要再度延遲。大專體育協會表示，得悉聯校運動中心有職員被列為「懷疑確診」個案，會封場清潔消毒之餘，有安全起見，原定今日（18日）舉行的大專陸運會，亦要延期至另行通知。

堅？
不過困到癲又真係唔奇

話十幾日開始出現幻聽幻覺之類，但我冇抄底
佢係某網上講座講架

所以我始終對把成個大廈既人隔離21日好有保留
有乜科學根據要咁做？！

Lm等睇今日26碟咖哩vs 1隻香港腳

專登尋日死都要講埋廢事今日答打科興都中招單嘢

rthk: 新增約30宗新型肺炎確診 主要輸入個案沒有源頭不明

Now +30
1本地
其他輸入

多撚到

邊班機全滅

印度

1本地

#ALERT 消息：本港增30宗確診，一宗本地感染，其餘全部輸入個案。 (4/18/12:24)

琴日個件海底撈滅匙未confirmed？

估印+菲+巴

4/4班uk6395
不過flightalert而家check唔到邊款飛機

可能聽日

定係詐糊

詐糊就真係 個miss已經因為搞到咁多人比人鬧完一輪

痴撚線 唔係要陰性證明先上得機咩

Cable: +30 29import

原來今日甩P

果一單本地係未就係果個miss

滅匙尋日落咗unlinked
除非之後發現有瞞報原來linked

可能係大專運動中心個位

都有可能記者會開完之後搵到source？

印度菲律賓證明書，我估唔使一百蚊港幣有一張

我仲未得

仲有3個月

未來14日係關鍵

學者關生：14日後可清零

好快啦

點解仲可以有咁多輸入?好多工人姐姐黎打工?

印度班機第12日樣本
今日應該有20個case關嗰班機事

係，尋日已預告

今日有無pc

截至四月十八日零時零分，新增30宗2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 684宗（包括11 683宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中29宗為輸入個案，一宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（四月四日至十七日）累計新增152宗個案，包括36宗本地個案（其中12宗源頭不明）。

衞生防護中心調查新增30宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至四月十八日零時零分，中心正調查30宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 684宗（包括11 683宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中29宗為輸入個案，一宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（四月四日至十七日）累計新增152宗個案，包括36宗本地個案（其中12宗源頭不明）。

#11672 伯加士大廈 linked

Link係變種工程師個frd?仲要女
今日有埃摺

似係

撈麵 4
呂宋芒 1
咖喱 22
獅身人面像 1
楓葉 1

唔通永遠變北韓，出入不能？！

風險管理去咗邊？
仲有封出同埋封入一定要balanced？

武肺完左咪得囉做乜姐你

佢嘅logic根本有問題
連個濕鳩正苦都識得扮下嘢分咗4個cat嚟做risk control
佢就一封就想大家都唔走得？咁樣一刀切

伯嘉士+1

幼稚園miss 呢？

not confirmed yet

唔會完喎，一來好多人唔打疫苗，而且窮國有冇疫苗都係一個問題。而且仲會變種，打完疫苗又要打，結果變咗惡性循環（如果仲係識清零的話）

唔肯打疫苗唔該入正苦數
極不誠實嘅態度

我係回應一聽變種就話「點解唔禁入境」

如果剩係可以打科興就話啫

佢都識諗過呢度好多人

UK Ireland 南非 巴西都禁咗好耐啦
冇呢啲measures？
仲有呢啲政策可以係unbalanced
因為每個國家嘅醫療資源都唔同
你個logic就係禁咗入境就會禁埋出境

⋯⋯其實我係反對一刀切封航
尤其而家有疫苗
唔打疫苗而迫海外港人滯留英國N個月
然後一句「自己攞嚟衰」就拍拍蘿䄂
咁樣又係咪針唔拮到肉就唔知痛？！

香港搞到咁嚴就係想同上面通關
成日鬧上面點壓迫香港人
但係呢樣最粗暴、最一刀切、最唔講科學嘅清零要求
居然得個D無視現實唔理科學嘅雲粉質疑
實在令人痛心

今日唯一一宗本地相關個案的患者為31歲女子（第11672號個案），是首宗流入社區N501Y變異病毒株個案、29歲男子的女友，報住佐敦伯嘉士大廈，她的樣本也被驗出N501Y病毒株。

真係女朋友？

any linda?

NO

Many India

北角間酒店毒到
仲要樓下就係街市

盡公民的能力，講得幾多得幾多！

881903: 約10宗初步

經精液傳染

果班人正常就唔行得出門口嘅...

但職員就

一車車變種病毒確診者排住隊上車

今日唯一確診本地個案竟並非昨日預告不明源頭的初步確診個案.

咁撚少？？
唉屌

咁點解淨係封UK南非巴西？
菲律賓12月尾已經搵到N501Y
咖喱遲唔夠1個月
UK返嚟嘅人peak嗰陣都未夠10人daily帶住N501Y就全部cut撚曬佢
咖喱 菲律賓就到而家先慢慢話ok 我哋改個circult breaker system
無視現實？
唔理科學？
做齊上面兩樣嘢嘅係邊個？

仲有疫苗
你知唔知所有未經過peer review嘅數字都唔會畀任何人承認？
而家chile就話6成幾
但係sorry呢個數字未過peer review囉
連CHO都未畀emergency use嘅疫苗
777就話總之安全㗎！打呀！打呀！
邊個唔理科學呀？

一圖解釋所有

搞乜蘋果改口叫COVID-19

反而要睇幾多本地同源頭不明幾個案

變種工程師

10單初步咁本地應該都唔會多
尋日30單初本得一單本地

我就係連UK都唔想封，得未？！

4年前

又屌又藍

7婆宜家黃藍都憎得佢自己一個感覺良好za

不過如果折衷一D既方法都有：

呢啲高危地方，只准已接種新冠疫苗人士入境。無接種者不能上飛機。

點解佢會叫茶茶？

幼師個壇，而家話結果不確定。要再測過

因為佢叫茶家獻

澳門宣布明天起曾到印度、巴基斯坦、菲律賓嘅人士須接受隔離檢疫28日

香港真係慢半拍

澳門又然

一諗到班objects所做嘅所有嘢只係為咗擦鞋
就所有騎呢嘢都解得通

台灣之前有單話最長潛伏輸入個案達122天後確診
香港班磚家冇理到呢單

唔係劉家獻咩

我估要比較埋兩個case嘅CT value點變化先會睇到啲嘢

然後又抄澳門功課

劉家獻只係佢響醫管局嘅藝名

呢單應該唔係講100幾日潛伏，而係喺隔離檢疫期間兩次冇驗到，懷疑係嗰陣病毒量低，兼一路而嚟冇病徵，直到要出國前檢測先發現咁
呢單最多都係話未完全康復同時冇人知佢中咗

所以爆到快半拍

唔通俾我燈中詐糊

有勇者啪咗3針

點樣3針

BioNTech + 4 Hing + BioNTech

cls 好驚咩佢

M32就玩啲咁嘅嘢
我都抓曬頭

恭喜笨笨

人體實驗

政府真係垃撚圾，呢D野全部有哂電子紀錄，打錯都已經離譜，啪三針根本唔可能發生，不過又係冇人負責

為左250萬

cheating detected. Void!!!!!!!!!!!!

衞生署今日（四月十八日）公布，引用《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》（第599H章），禁止國泰航空公司營運的客機在二○二一年四月十九日至五月二日期間從菲律賓馬尼拉着陸香港；以及禁止TATA SIA Airlines （Vistara）營運的客機在二○二一年四月十九日至五月二日期間從印度孟買着陸香港。

由於國泰航空公司營運的分別於四月十四和十七日由馬尼拉飛抵香港的兩個航班（CX906），各有兩名乘客經抵港檢測而確診2019冠狀病毒病；而Vistara營運於二○二一年四月十八日由孟買飛抵香港的航班（UK6397）有三名乘客經抵港檢測而確診2019冠狀病毒病，衞生署遂引用上述規例，根據現行機制，禁止相關航班着陸香港。

有用咩，應直接禁印度、巴基同菲賓人士抵港

又一大巴

政府今日（四月十八日）宣布將就印度、巴基斯坦及菲律賓實施地區性航班「熔斷機制」，由四月二十日零時零分起禁止所有從該些地區來港的民航客機着陸香港14天，同時亦會將該些地區列為《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》（第599H章）下的極高風險A組指明地區，限制曾在該些地區逗留人士登機來港，熔斷為期14天。

呢啲叫唔叫
唔見棺材唔流眼淚

仲要只係禁14日

英國疫情放緩左咁耐都仲係禁飛

應該同599一樣
差唔多夠鐘又出黎講加碼

我估只係會彈放uk入嚟嗰張期票

不過咁樣搞一搞係咪連轉機都收左皮（例如印度去杜拜轉
見佢話係呢4個地方逗留過嘅都要限制

啱呀 對英國就咁嚴
而家呢班人仲可以照樣卡塔爾/杜拜/星馬泰轉機入嚟
應該直接禁14日內到過呢三個國家嘅人入境啦

而家上咗cat A
即係要搵地方過冷河

即係過完就冇事

咖喱同pkstan應該易啲
因為UAE而家放緊人入去
至於呂宋芒呢

強制檢測公告詳情如下：

（一）任何在二○二一年三月二十九日至四月十八日期間曾身處中環雲咸街60號中央廣場的人士（包括但不限於全職、兼職和替假員工及訪客），須於二○二一年四月二十日或之前接受檢測。

（二）任何在二○二一年四月十一日曾身處油尖旺柯士甸道45-53號地庫惠康或廣東道3-27號海港城（只包括商場）的人士（包括但不限於全職、兼職和替假員工及訪客），須於二○二一年四月二十日或之前接受檢測。

第二點除咗員工應該會無人理
鬼記得上星期日有冇去海港城咩

變種爆發？

嘟安心果啲咪要

極高風險A組指明地區係任何人逗留於該地區超過兩小時14日內都不得登上任何來港的民航客機

大包圍
杜拜男應該個日入過海港城

就該三個地區實施的「熔斷機制」由四月二十日零時零分開始生效，為期14天。相關限制包括禁止所有從該些地區來港的民航客機着陸香港，以及將該三個地區指明為第599H章下的A組指明地區，限制任何在登機當天或當天之前21天曾經在該地區逗留超過兩小時的人士登機來港。

政府唔知你嘟左
除非你同周圍嘅人講過

599J
0329－0418／anytime
before 0420
中環雲咸街60號中央廣場

0411／anytime
before 0420
佐敦柯士甸道45-53號地庫 惠康超級市場
尖沙咀廣東道3-27號 海港城商場

星期一未必有記者會
見唔到有新unlinked

呀，寫紙仔

所以唔用安心出行反而寫紙仔既人今次走唔甩

D本地賓賓越黎越唔休做

之前係 "超過兩小時的人士"
今次公告 無咗 "兩小時"

互動圖表

諗住大包圍
變相全民檢測
但我估有十分一人去已經好好

中環應該又有食肆嘅staff中招
catB嗰兩個site就唔洗講都係咖喱case related

點解會話中環食肆staff中招

你覺得真係走唔甩？

無入過停車場，無比過錢既
根本就實搵你唔到，傻既先浪費時間去驗

理論上啦，睇吓CHP會唔會叫各大處所抽起個日既紙仔send短訊

Exactly

冚家中後生男事主去過中環食野 地址好似係中央廣場
聽過記者會有人讀過出黎
但係嘅話無理由隔左一兩日先出要驗？

呢個似係女事主番工嘅大廈

唔知海港城會有幾多人驗呢

reference 上年 9月中, 當時限聚令放寬, 周末每日18萬人次
====
隨著限聚令放寬，零售市道有好轉跡象，海港城於剛過去數個周末人流亦見暢旺，9月12及13日平均每日更近18萬人次

根據衞生防護中心資料，該名31歲女患者無病徵，與確診印裔男子一樣驗出帶有N501Y變種病毒株，中心正調查女患者工作及上班日期等。印裔男子3月18日由杜拜抵港，在尖沙嘴華美達華麗酒店檢疫21日，三次檢測呈陰性，至4月8日完成檢疫後，到伯嘉士大廈的女友家暫住，並無病徵。

據悉，女友上周日曾到海港城商場。政府昨晚公佈，3月29日至4月18日期間，曾身處中環雲咸街60號中央廣場的人士、4月11日曾身處尖沙嘴柯士甸道45至53號地庫惠康以及廣東道海港城（只包括商場）的人士，須於4月20日或之前接受檢測。

VT-TVA Airbus A321neo C12W24Y152
152+24+12=188seats

商場入面的人士
沒講2個鐘或以上先驗
有1/4人去驗都偷笑

CLS...

印度佬再咁玩落去，等陣隻病毒吸收埋恆河D千年精華再變種就好睇

我琴日講今日初步確診有幾多？

琴日講

10
似乎未有新unlinked

明知咁多外來閪印鳩閪播毒，拿拿聲執屎啦，仲慢幾拍

逗高人工就預24小時on call 啦，屌你唔係萬零二零蚊文員仔朝九晚六呀

恆河精華

上千年都係果到食飯沖涼排泄，勁過練蠱

一大批去咗見佛祖咪生過囉
problems?

機上感染定係未上已經染咗

垃圾國家

咁嘅增速咁嘅感染數...排住隊咁黎，是但一環一兩個員工唔留意中招香港就散開

話時話印度流行緊邊種

唯有睇吓有冇人問到有共通點
例如去過雞尾嘅茅廁
始終隻雞飛咗差唔多5個鐘

N501Y
最新話搵到L452R+E484Q嘅dual mutation

咁香港有望可以直接幫FOUR興測試變種數據

消失人仕？

消失人士？

氣象人生？

梁子超形容，本港現正面對「內憂外患」。內憂方面，「清零」前已出現嚴重反彈；而且「願檢盡檢」出現缺口，多個地點樣本瓶短缺，導致診斷滯後問題嚴重，可能感染更多相關個案。至於外患方面，輸入個案近期不斷增加，佔整體個案約80%，當中更有不少帶有不同變種病毒。

支那人繼續輸入

土地問題

人地一開始就極嚴格，冇得傳入社區，真係截斷哂D傳播鏈；香港...過一排又彈一條出黎，基本上接近冇斷過尾咁

香港次次都係就黎斷果陣就黎一個極速反彈
跟住又係第N波
無限loop

放料啦

我自己覺得2去3果段時間真係最大希望跟到寶島條路

最撚衰董建華，屌你老母快撚D死啦

消息指，屯門友愛邨愛暉樓第2座8樓，再有同層居民確診新型冠狀病毒，當局列為有關連個案，今日安排撤離第2座8樓所有居民至檢疫中心。愛暉樓先後出現多宗確診，涉及第2及第3座居民，早前已撤走第3座22樓所有居民隔離。

原文網址：

會唔會好似葵盛西邨8座咁

南韓增500多宗確診 9宗屬印度新變種病毒

南韓新增532宗新型冠狀病毒確診，是時隔6日首次降到600宗以下。除了巴西、南非和英國的變種病毒之外，新增個案亦包括9宗印度新發現的變種病毒株。
當局說，考慮到周末檢測量減少，加上疫情在全國各地持續蔓延、兼出現在印度發現的「雙突變」病毒株，警告疫情形勢不容樂觀。

原文網址：

搏出位

呢幢野想點

十多宗cases, 0 unlinked, no press con

剷平佢算啦

總之住係愛暉都當係LINKED?

係呀。

同一棟之前應該係計unlinked架喎

同單位才是linked

如果同層冇直接接觸，淨係同用公共設施都叫LINKED，咁成個第2座都可以掟去竹篙灣

Cable: ~10 no pc

氣象巴又中

又開大

無 case 唔開記者會
但琴日 & 今日都有唔少嘢 印度航班, 海港城, 愛暉樓呢啲, 都可以開記者會交代下啦

其實係專登避開

唔敢答點解打咗four兄又確診

今日開實俾人問變種病毒
印度航班、慢半拍……咁咁咁

#737話係🤡🤡🤡

仲有自由溝針

不過講真呢啲嘢
聽朝直接開柒巫波仲好

行會前記招只會俾相熟傳媒發問

香港政府睬你都傻

其實前幾日有新加坡學者係明報吹奏居家檢疫

當然以香港環境居家檢疫唔穩陣，但係都要講人性㗎嘛

香港地方細，最適合應該係將果班人掟去一個指定地點隔離，而家酒店我都覺唔安全，最好就係亞博

稻苗學會會長黃傑龍表示，上周與政府見面時，當局稱將提供手機應用程式，讓食肆掃描食客「打針紙」上的二維碼

鄭核心：去咗海南後日先返，sor

聽日休會

咁呀

你如果係佐敦伯嘉士大廈嘅居民，又會否咁口響？！

我講緊入境人士...

幾時禁印度人入境

至周日（18日）晚上，即澳門宣佈延長隔離印巴菲入境者後6小時，港府才宣佈周二（20日）零時零分起，禁止印度、巴基斯坦及菲律賓的民航客機抵港，為期14日，是政府收緊「熔斷機制」後首次有國家的民航機被禁飛來港；同時限制曾經逗留於該3個國家的人士登機來港。

直擊友愛邨愛暉樓撤離情況

吊高黎賣

咁其實前兩日話初確嘅幼稚園老師係點🧐🧐

誤確診？
班幼稚園細路同婚禮嗰200人點算

送返幾罐豆豉鯪魚
然後冇然後

其實即係冇事啦
爆唔起洗咩交代

未過兩個頭七唔代表冇事

邊日開始計？
我唔覺有咩事，成街口罩

又冇記者會

咁耐未出新聞稿

衞生防護中心調查新增12宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至四月十九日零時零分，中心正調查12宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 696宗（包括11 695宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中11宗為輸入個案，一宗與本地個案有流行病學關連。

衞生防護中心表示，今日公布一宗與本地個案有流行病學關連的確診個案（個案編號：11696），病人住處為屯門友愛邨愛暉樓第2座8樓，該新增個案與日前錄得的一宗確診個案（個案編號：11645）居於同一樓層，與該個案為相鄰單位。中心正積極跟進調查個案的感染是否有關聯，以阻截病毒進一步擴散的潛在風險。

由於調查不能排除個案與同層環境污染有關，中心決定採取審慎的感染控制措施。衞生署會向友愛邨愛暉樓第2座所有8樓的單位沒有病徵的住戶發出檢疫令，並安排他們入住檢疫中心。若住戶出現病徵，會被送往醫院接受治療。

另外，中心正繼續跟進昨日（四月十八日）公布的一宗與本地個案有流行病學關連的確診個案的調查。該名31歲女子於中環雲咸街60號中央廣場一所診所任診所職員。中心已安排與該確診個案有密切接觸的診所職員和病人到檢疫中心進行檢疫。該大廈已於昨日被政府納入強制檢測公告，任何在三月二十九日至四月十八日期間曾身處該廣場的人士，須於二○二一年四月二十日或之前接受檢測。中心特別呼籲曾到該診所的人士，須盡快按刊憲的強制檢測公告於指定限期接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

與此同時，就中心於四月十七日公布的一宗涉及一名幼稚園老師的初步確診個案，其樣本經衞生署公共衞生化驗服務處進行2019冠狀病毒病檢測，結果為「不確定」，而她被送往醫院後再度進行檢測的結果亦呈陰性，並對2019冠狀病毒病抗體呈陰性，故此該個案現時不會列作確診個案。

過去十四天（四月五日至十八日）累計新增175宗個案，包括37宗本地個案（其中12宗源頭不明）。

親戚個賓賓越黎越臭串同比面色佢主人睇

衛生署即出，怕咗大佬

咖喱 +7
呂宋芒 +3
US +1

不確定
咁緊密接觸果200幾人點算？
仲有啲幼稚園學生

中央廣場有診所for咖喱？

仲以為會爆變種 又真係防到

少於10宗初步確診個案

反正爆唔爆我都冇WFH , 是但啦

感謝消息人仕

thx

唔該哂氣象巴

勁呀氣象巴

有冇unlinked?

真係食詐糊

4兄又入一粒

@氣象人生，今晚有冇封區行動？？？

當區區議員貼左張咁嘅嘢，即刻有人係post留言話傳今晚有行動。

超過半個鐘！

其實都唔差，特別喺居家檢疫人士要同家人分開住呢部份其實落實得好好，高額罰款制度係令到啲人怕，加埋獵巫風氣盛行，邊個都唔想被冠以台灣防疫破口，所以警戒心自然強咗，香港自然好難比較

大X元話封麗城4座＋荃灣芙蓉大廈

lm

留名

茶茶

有咩就快啲係到講

有live

大佬點睇

應該係問佢真唔真...

初步確診當晚立刻強檢

即係唔駛等430就知有幾多unlinked

麗城就真架啦。

聽日兩宗

窒窒地

立場

斷埋線

自下午八時起限制在荃灣麗城花園指明「受限區域」（即荃灣青山公路荃灣段620號麗城花園第二期第4座）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（四月二十日）上午約七時三十分左右完成此行動

自下午八時起限制在荃灣芙蓉大廈指明「受限區域」（即荃灣芙蓉街1-5號芙蓉大廈，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（四月二十日）上午約七時左右完成此行動

自下午八時起限制在荃灣麗城花園指明「受限區域」（即荃灣青山公路荃灣段620號麗城花園第二期第4座）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。目標是在明日（四月二十日）上午約七時三十分左右完成此行動

自下午八時起限制在荃灣芙蓉大廈指明「受限區域」（即荃灣芙蓉街1-5號芙蓉大廈，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。目標是在明日（四月二十日）上午約七時左右完成此行動

係咪你揸機？

non-resident
#11688 M27 no symptoms India

呢D一單就封，友愛就下世都唔封

大巴？我真係想大巴車落去個記者到

好少啫驚閪咩

兩單封樓都係荃灣

enen ho

封荃灣兩棟樓原因係今日初步確診入面有源頭不明個案

141?

荃灣大爆發
街市 海之戀

DONKI

我信donki會冇事

特殊磁場，逼到沙甸魚咁都唔會爆

同地鐵巴士唔會有事一樣,放心
剩係會查船

明報：29歲印度裔男子及其女友人均驗出N501Y變種新型冠狀病毒株，二人感染途徑仍在調查。中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，印裔男的基因排序初步結果顯示，屬南非變種病毒（B.1.351）。男子在尖沙嘴華美達華麗酒店檢疫期間居住16樓，同層亦曾有非裔人入住並確診。他續稱，酒店員工向檢疫者送飯時，會掛在鈎上，待檢疫者領取，雙方不會接觸，而有關環境樣本呈陰性，無法判斷是否環境污染導致染疫。
許樹昌建議，當局應為涉事酒店員工檢驗抗體，而印裔男的女友人任職診所，相關員工亦應驗抗體，以提供更多分析感染源頭的證據。被問及如南非變種病毒流入社區，會否造成大爆發，他說目前最關鍵是盡快檢疫相關密切接觸者，並強制檢測曾到相關處所的人，暫時酒店沒陽性個案，要密切留意未來一兩周，社區會否有其他變種病毒個案出現。他強調，雖然實驗室數據顯示，BioNTech復必泰疫苗對南非變種病毒有效率下跌，但仍有效、可中和該變種病毒。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於麗城花園第二期第4座今日發現一宗感染源頭不明的初步確診個案，經評估後相關區域感染風險有機會較高，政府經檢測呈陽性後決定就相關區域作出限制與檢測宣告。」

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於芙蓉大廈今日發現一宗感染源頭不明的初步確診個案，經評估後相關區域感染風險有機會較高，政府經檢測呈陽性後決定就相關區域作出限制與檢測宣告。」

冇得蛇王

聽到Dubai都估到係南非種

變種？